---
sidebar_position: 5
slug: /verhaltenskodex
---

Vereinbarung über Verhaltenskodex für Mitwirkende

## Unsere Verpflichtung

Wir als Mitglieder, Teilnehmende und Verantwortliche unserer Gemeinschaft
verpflichten uns bei der Teilnahme an dem Projekt und unserer Gemeinschaft zu
einer belästigungsfreien Erfahrung für alle, unabhängig von Alter, Körpergröße,
Behinderung, ethnischer Zuordnung, geschlechtlicher Identität und Ausdruck,
Grad der Erfahrung, Bildung, sozialem Status, Nationalität, persönlicher
Erscheinung, Religion oder Geschlechtsidentität und sexueller
Orientierung sowie unter Ausschluss rassistischer Diskriminierung.

Wir verpflichten uns, in einer Weise zu handeln und zu interagieren, die zu
einer offenen, einladenden, vielfältigen, inklusiven und gesunden Gemeinschaft
beiträgt.

## Unsere Standards

Beispiele für Verhaltensweisen, die zu einem positiven Umfeld für unsere
Gemeinschaft beitragen, sind:

* Einfühlungsvermögen und Freundlichkeit gegenüber anderen Menschen zeigen
* Unterschiedliche Meinungen, Standpunkte und Erfahrungen respektieren
* Konstruktives Feedback geben und würdevoll annehmen
* Verantwortung übernehmen und uns bei denjenigen entschuldigen, die von unseren
Fehlern betroffen sind, und aus den Erfahrungen lernen
* Konzentration auf das, was nicht nur für uns als Individuen, sondern für die
gesamte Gemeinschaft das Beste ist

Beispiele für inakzeptables Verhalten sind:

* Die Verwendung sexualisierter Sprache, Bilder oder Symbolik sowie unerwünschte
Versuche sexueller Annäherung
* Beleidigende oder abwertende Kommentare, persönliche oder politische Angriffe
und trollen
* Öffentliche oder private Belästigungen
* Das Veröffentlichen von privaten Informationen Anderer, wie zum Beispiel
physische oder elektronische Adressen, ohne deren ausdrückliche Erlaubnis
* Anderes Verhalten, welches in einem professionellen Umfeld begründet als
unangemessen betrachtet werden kann

## Verantwortlichkeiten bei der Durchsetzung (WIP)

Die Gemeinschaftsleitung ist verantwortlich dafür, unsere Standards für ein
akzeptables Benehmen klarzustellen und werden angemessen und fair
korrigierende Maßnahmen ergreifen um auf jegliches Verhalten, das sie für
unangemessen, bedrohlich oder beleidigend halten, zu reagieren.

Die Gemeinschaftsleitung hat das Recht und die Verantwortung Kommentare,
Commits, Code, Wiki-Bearbeitungen, Support-Tickets und andere Beiträge, die
nicht mit diesem Verhaltenskodex vereinbar sind zu entfernen, zu bearbeiten oder
abzulehnen, und werden die Gründe für eine Mäßigung mitteilen, wenn es
angebracht ist.

## Geltungsbereich

Dieser Verhaltenskodex gilt für alle Gemeinschaftsbereiche und gilt auch, wenn
eine Einzelperson die Gemeinschaft offiziell in öffentlichen Bereichen vertritt.
Beispiele für die Repräsentation unserer Gemeinschaft sind die Verwendung einer
offiziellen E-Mail-Adresse, das Posten über ein offizielles Social-Media-Konto
oder das Auftreten als ernannte Vertretung bei einer Online- oder
Offline-Veranstaltung.

## Umsetzung (WIP)

Fälle von missbräuchlichem, belästigendem oder anderweitig inakzeptablem
Verhalten können unter [KONTAKTMETHODE EINFÜGEN] der für die Durchsetzung
zuständigen Gemeinschaftsleitung gemeldet werden. Alle Beschwerden werden
zeitnah und fair geprüft und ermittelt.

Die gesamte Gemeinschaftsleitung ist verpflichtet, die Privatsphäre und die
Sicherheit derjenigen, die einen Vorfall gemeldet haben, zu respektieren.

## Durchsetzungsrichtlinien

Die Gemeinschaftsleitung wird sich bei der Bestimmung der Konsequenzen für
jede Handlung, die ihrer Ansicht nach gegen diesen Verhaltenskodex verstößt, an
diese Richtlinien über die Auswirkungen in der Gemeinschaft halten:

1. Berichtigung
Auswirkungen in der Gemeinschaft: Verwendung unangemessener Sprache oder
anderes Verhalten, das in der Gemeinschaft als unprofessionell oder unwillkommen
gilt.

**Folge**: Eine private, schriftliche Verwarnung der Gemeinschaftsleitung,
die Klarheit über die Art des Verstoßes und eine Erklärung dafür bietet, warum
das Verhalten unangemessen war. Eine öffentliche Entschuldigung kann verlangt
werden.

2. Verwarnung
Auswirkungen in der Gemeinschaft: Eine Verletzung durch einen einzelnen
Vorfall oder eine Reihe von Handlungen.

**Folge**: Eine Warnung mit Konsequenzen bei wiederholtem Fehlverhalten. Keine
Interaktion mit den beteiligten Personen, einschließlich unaufgeforderter
Interaktion mit denjenigen, die den Verhaltenskodex durchsetzen, für einen
bestimmten Zeitraum. Dazu gehört die Vermeidung von Interaktionen in
Gemeinschaftsräumen sowie in externen Kanälen wie sozialen Medien. Ein Verstoß
gegen diese Bedingungen kann zu einem vorübergehenden oder dauerhaften Verbot
führen.

3. Vorübergehender Ausschluss

Auswirkungen in der Gemeinschaft: Eine schwerwiegende Verletzung von
Gemeinschaftsstandards, einschließlich anhaltend unangemessenen Verhaltens.

**Folge**: Ein zeitlich begrenztes Verbot jeglicher Art von Interaktion oder
öffentlicher Kommunikation mit der Gemeinschaft. Während dieses Zeitraums ist
keine öffentliche oder private Interaktion mit den beteiligten Personen erlaubt.
Auch keine unaufgeforderte Interaktion mit denjenigen, die den Verhaltenskodex
durchsetzen. Ein Verstoß gegen diese Bedingungen kann zu einem dauerhaften
Verbot führen.

4. Dauerhafter Ausschluss

Auswirkungen in der Gemeinschaft: Aufzeigen eines Musters von Verletzungen
der Gemeinschaftsstandards, einschließlich anhaltend unangemessenen Verhaltens,
Belästigung einer Person oder Aggression gegen oder Herabsetzung von Gruppen von
Personen.

**Folge**: Ein dauerhaftes Verbot jeglicher Art von öffentlicher Interaktion
innerhalb der Gemeinschaft.

### Bezug

Dieser Verhaltenskodex basiert auf dem Contributor Covenant, Version 2.0, verfügbar unter https://www.contributor-covenant.org/de/version/2/0/code-of-conduct
